\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,swedish]{babel}
%\usepackage{datetime2}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\begin{center}

  % Arbetstitel.
  Examensarbete -- Måldokument. \\
  \ \\
  {\large
    \textbf{För mycket av det goda} -
    Att använda interaktionsdesign och kognitionsteori för
    att minska friktion kring projektinformation hos Massive
    Entertainment, Malmö. \\
  }
  %} \\
  %--- \\
  \ \\
  Prel. period: 2018-09-17 - 2019-02-18\\
  Stefan Eng \texttt{<atn08sen@student.lu.se>}
  \ \\
  ---
  \vspace{-0.3cm}

\end{center}

\section*{Bakgrund}

  Efter kontakt och diskussion med personal på Massive så har det framgått att
  det överenskomna arbetes- och kommunikations-flödet inte fungerat som
  planerat mellan de olika disciplinerna i ett projekt vid ett tillfäll då
  extra press har uppstått.

\section*{Motiv}

  Även fast det tänkta målet blev uppnått så framgår det tydligt att det hade
  varit önskvärt och mindre ansträngande om kommunikationen via de
  tilltänkta systemen hade fortsatt även då en pressad situation uppstår.

\section*{Mål \& Problemställning}

  Målet är att använda litteratur från kognitionsteori och interaktionsdesign
  för att identifiera och söka lösningar till eventuell friktion inom
  planerings- och kommunikations-systemen som används internt. \\

  Problemställningen handlar om huruvida det går att producera en
  digital prototyp, grundad på lösningar från litteraturen, som mätbart
  reducerar den upplevda friktionen och höjer ribban för mängden press som kan
  uppstå innan användare överger systemet.

\section*{Metodik}

  Den preliminära metodiken enligt följande:
  \begin{enumerate}
    \item{Intervjua personal och identifiera upplevda problem.}
    \item{Använda litteraturen för att verifiera de mest kritiska problemen och
        hitta eventuella existerande lösningar.}
    \item{Välja en specifik lösning till ett upplevt problem och konstruera en
        prototyp enligt lösningsförslag.}
    \item{Testa prototypen mot personal och mäta huruvida lösningen reducerar
        det upplevda problemet eller inte.}
  \end{enumerate}

  Metoden kommer följa ett cykliskt arbetsflöde där ett flertal problem samlas
  in i punkt 1 och sedan reduceras i mängd med avseende på upplevd negativ
  effekt alternativt, teoretisk relevans i punkt 2. I punkt 3 kommer sedan en
  lösning till en av de utsorterade problemen att implementeras, för att sedan
  testa effekten av implementeringen i punkt 4. \\

  Cykeln 3 $\rightarrow$ 4 repeteras så länge det finns tid och kvarvarande
  lösningsförslag. Om lösningsförslagen tar slut; återvänd till punkt 2 och
  försök identifiera lösningar till de problem som sorterats ut och
  implementera dessa. Tar även dessa slut, återgå till punkt 1 för att
  identifiera nya problem bland användarna.

\section*{Vetenskaplig grund}

  Hur kognitionsteori kan användas i design och underlätta användning: \\
  \textit{The design of everyday things} -- Don Norman\cite{design_norman} \\

  Hur fungerar interaktionsdesign, förstå sig på användaren, hur gränssnitt
  påverkar, behovsidentifiering m.m: \\
  \textit{Interaction design : beyond human-computer interaction } -- Sharp,
  Preece, Rogers\cite{interaction_design}

\section*{Bidragande kunskapsutveckling}

\section*{Resurser}

\bibliography{mdoc}
\bibliographystyle{plain}

\end{document}
